<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on 子舒的博客</title>
    <link>/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on 子舒的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的2022年度总结</title>
      <link>/blog/178.html/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/178.html/</guid>
      <description>枯木逢春。
又到了一年一度的总结时间，回顾自己这一年做了些什么。我通常都是在最后一个月开始进行总结，预留出足够的时间让我可以好好思考与回顾，如果时间很短就会显得很仓促。没有什么主题，就是想到哪写到哪，讲讲这一年的感受。
这两天有个消息，彻底取消核酸和行程卡了，健康码也随之取消查看，因为失去了意义。不评价这件事情，单纯说一下感受，今年终于可以回家过年了。这三年来，只有在五一国庆等节假日回老家，一到春节都因为各种缘故取消了回家的行程，多少有些遗憾，在城市过年也缺少那么一些年味。我的春期假期大概15天左右，时间还是很充裕的，可以好好计划一下行程，约下朋友出去玩两天，做好个人防护。
开源了一些自己写的小工具和主题，包括一些油猴插件，程序主题，浏览器扩展等，有一二十个用户，虽然很少，但是好评不错，给了我很大的激励。
为爱发电，我也乐于此道，有时候会收到一些有关开源项目的邮件，我都会和对方展开讨论，解决了别人的问题，也让我有了更深刻的认知，学海无涯。
工作上自我感觉有了一点提升，安排我独自负责一个项目，开拓了我的技术栈，会用到一些没接触过的技术，一边搜索翻阅文档一边写代码，面向业务提升自己比纯粹的看代码好像更有意思。但是这样的提升比较流于表面，不够深刻接触不到核心，必须承认这是我的短板，我有必要重新规划一下自己的路线。不过相比去年的浑浑噩噩，这段时间还算是充实。也结识了一些行业内的朋友，休息天会出来闲谈吃饭，去西湖看看荷花。
使用思源作为笔记软件，每天坚持写日记，其实也就是一些生活琐事和心情，坚持记录下来，偶尔会翻阅一下看看自己以前干过什么蠢事，这也是一种乐趣。为了表达支持订阅了年付会员，这的确是一个很优秀的 note 软件，开发者也在不断优化体验。唯一的缺憾就是无法同步配置文件，询问过作者是因为不同设备系统兼容性的问题，所以目前无法做到完美的同步，不过还是很赞。
今年的雪来的格外的早，11月份就下雪了，而且杭州今年的夏季也是格外的热，高达40多度，这很反常，不是气象学专家所以无法对这一现象做出分析，只能表达自己的感概。每年都是365天，同样的时间生活出不一样的自己，孑然一身，牵挂的只有自己的家人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲谈2021</title>
      <link>/blog/90.html/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/90.html/</guid>
      <description>2021，不知不觉，又过去一年了。
因为最近也比较忙，所以一直拖到了中旬末，现在闲下心准备闲谈一下。 该说不说，坚持写博客也有500多天了，大概是我的水平有限，产出的技术文章也是寥寥无几，大多是一些笔记和一些生活中的琐碎事。
认识了几个一起玩博客的新朋友，优化了一下自己网站，然后帮助别人解决一些力所能及的问题，大家都很友善。
但是感觉今年好像没有做出特别有成就的事情，工作闲暇之余看看新的技术内容，给自己写了几个小项目。
令人烦躁的是，疫情起起落落，难以真正结束，很多想法都被搁置了，旅游计划也是寥寥无几，又是在杭州市内和周边闲逛的一年。当然这也跟我自己有很大的关系。
去年定下的 flag，最终也没有完成，希望来年再接再厉，如果运气不错的话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我为什么要写博客？</title>
      <link>/blog/74.html/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/74.html/</guid>
      <description>关于这个博客的构成 这个就放在最前面吗，算是起到一个统计整理的作用。
博客基础的框架使用是 hugo, 前端样式是自己慢慢构思的，可能是因为没有设计师的天分吧，构思出来的 UI 就很奇怪。
我也尽量将色彩往黑白上靠，就是为了避免色彩的冲突造成阅读的不适，以文字为主体，也可以将我的重心转移到写文章上来。
然后通过本地渲染构建了 public 静态文件，我将这些文件推送到服务器上，服务器的配置是最基础的1h2g，不过已经完全可以满足个人正常使用了，这样可以提升访问速度。同时的话，我在 Github 备份了源码，这样就不用害怕如果有什么突发事件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 年度总结</title>
      <link>/blog/38.html/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/38.html/</guid>
      <description>年度总结这个东西很有意思（我觉得），可以静下心来好好回顾一下这一年做了些什么事情，希望我能养成这个好习惯，多总结。
这个博客是我在年中搭建起来了，到现在也将近半年了，没怎么做过 seo 优化，也没怎么想过推广，就简简单单的写一些自己的东西。更大的原因是我的文笔太拙劣，不敢让人发现，哈哈哈。
大学四年过的还算充实，学到了自己感兴趣的东西，培养的业余兴趣爱好，旅游爬山等，但有名的大山目前只爬了嵩山（河南境内），因为在郑州读的大学。更远的山也没怎么去过，我给自己定个计划，在两年内爬一次泰山，因为工作太忙咯，不敢说短期内一定有时间。想体会一下&amp;quot;会当凌绝顶，一览众山小&amp;quot;的感觉。
但是吧，我的大学结束的有些虎头蛇尾的感觉，因为疫情的原因，学校禁止进入，一直到毕业前夕才允许分批次返校，很多同学都没有看到就草草结束大学生活。所以心心念念的毕业照也没有了，本来和朋友商量好一起拍一组有意思的毕业照，真的是今年最大的遗憾了。
离开校园，见面的机会真的就少了很多，基本都是打打电话，视频什么的，各奔东西，为生活开始忙碌。
2020 年，是让人印象深刻的一年，从一月份爆发的疫情开始，胆战心惊，一直到现在，依旧在全球蔓延，就在前两天看新闻，说英国要严重了，病毒变异，又封城了。真的希望这场疫情赶快过去。
为什么国外对这方面对管控好像没那么严？真的不理解，或许这就是&amp;quot;向往自由&amp;quot;吧。希望地球每个人都能重视起来，共同对抗病毒，早日结束这一场。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
