<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on 子舒的博客</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>一个热爱生活的前端开发工程师。</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的 2023 年度总结</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/215.html/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/215.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;回顾过去的一年，虽然对自己的经历还不是很满意，但也算是划上了一个记号，结束了一段短暂的旅程，即将迎来新的开始。我期待着新的一年，希望能够继续保持这种积极向上的状态，迎接生活的挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;分享软件工具和网站的周刊&#34;&gt;分享软件、工具和网站的周刊&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直对技术和创新非常感兴趣。因此，我决定每周分享一些我发现的有用的软件、工具和网站。这个周刊不仅让我能够整理自己的收藏夹，还能够帮助他人发现一些实用的资源。通过这个周刊，我结识了许多志同道合的朋友，我们互相交流着自己的发现和经验。这个过程不仅让我更加了解了技术领域的最新动态，还提升了我的写作和分享能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我获取资源的途径有很多，比如通过论坛分享、在 GitHub, Hacker News 网站，以及获取国内外其他论坛上的优秀资源。这些渠道让我能够不断发现有用的软件、工具和网站，并与志同道合的朋友交流分享。通过这个过程，我不仅能够了解技术领域的最新动态，还能够提升自己的写作和分享能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;阅读中内外的文学著作&#34;&gt;阅读中内外的文学著作&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;阅读是我生活中非常重要的一部分。今年，我特别关注了中内外的文学著作。除了享受阅读的乐趣外，我还通过这些作品拓宽了自己的视野。我读了许多经济和哲学方面的书籍，其中我特别喜欢王阳明的心学和一些与清朝经济相关的作品。通过阅读这些书籍，我不仅了解到了不同的思想和观点，还对历史和社会有了更深入的认识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;工作上的学习和成长&#34;&gt;工作上的学习和成长&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工作方面，今年我获得了丰富的学习经验，不断增长自己的专业知识。特别是 openai 的 gpt 项目，其令人惊叹的功能使我能够有效地应用于工作中，从而提高了工作效率。这些宝贵的知识使我在编写代码时更加熟练娴熟。我不禁对这个科技时代的发展速度感到惊奇，期待未来能够见证更多的科技进步！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;发展新的兴趣骑行&#34;&gt;发展新的兴趣——骑行&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;下半年，我发展了一个新的爱好——骑行。每周，我都会找一个适合骑行的地方，出去运动并欣赏周围的风景。骑行让我与大自然更加亲近，让我感受到了身体和心灵的双重放松。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与此同时，骑行也是一种很好的锻炼方式，我通过这个运动来保持身体健康。骑行的过程中，我还结识了一些志同道合的朋友，我们一起分享骑行的乐趣，互相鼓励和支持。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;给下半年先定一个小目标，骑行 3000km。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的 2022 年度总结</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/178.html/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/178.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;del&gt;枯木逢春&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imgurl.zishu.me/images/old/20221213/20221213.5d07nb80or4.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又到了一年一度的总结时间，回顾自己这一年做了些什么。我通常都是在最后一个月开始进行总结，预留出足够的时间让我可以好好思考与回顾，如果时间很短就会显得很仓促。没有什么主题，就是想到哪写到哪，讲讲这一年的感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两天有个消息，彻底取消核酸和行程卡了，健康码也随之取消查看，因为失去了意义。不评价这件事情，单纯说一下感受，今年终于可以回家过年了。这三年来，只有在五一国庆等节假日回老家，一到春节都因为各种缘故取消了回家的行程，多少有些遗憾，在城市过年也缺少那么一些年味。我的春期假期大概 15 天左右，时间还是很充裕的，可以好好计划一下行程，约下朋友出去玩两天，做好个人防护。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开源了一些自己写的小工具和主题，包括一些油猴插件，程序主题，浏览器扩展等，有一二十个用户，虽然很少，但是好评不错，给了我很大的激励。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为爱发电，我也乐于此道，有时候会收到一些有关开源项目的邮件，我都会和对方展开讨论，解决了别人的问题，也让我有了更深刻的认知，学海无涯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工作上自我感觉有了一点提升，安排我独自负责一个项目，开拓了我的技术栈，会用到一些没接触过的技术，一边搜索翻阅文档一边写代码，面向业务提升自己比纯粹的看代码好像更有意思。但是这样的提升比较流于表面，不够深刻接触不到核心，必须承认这是我的短板，我有必要重新规划一下自己的路线。不过相比去年的浑浑噩噩，这段时间还算是充实。也结识了一些行业内的朋友，休息天会出来闲谈吃饭，去西湖看看荷花。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用思源作为笔记软件，每天坚持写日记，其实也就是一些生活琐事和心情，坚持记录下来，偶尔会翻阅一下看看自己以前干过什么蠢事，这也是一种乐趣。为了表达支持订阅了年付会员，这的确是一个很优秀的 note 软件，开发者也在不断优化体验。唯一的缺憾就是无法同步配置文件，询问过作者是因为不同设备系统兼容性的问题，所以目前无法做到完美的同步，不过还是很赞。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年的雪来的格外的早，11 月份就下雪了，而且杭州今年的夏季也是格外的热，高达 40 多度，这很反常，不是气象学专家所以无法对这一现象做出分析，只能表达自己的感概。每年都是 365 天，同样的时间生活出不一样的自己，孑然一身，牵挂的只有自己的家人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;mdash;&amp;mdash; 更新于 2022/12/13 日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>闲谈 2021</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/90.html/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/90.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2021，不知不觉，又过去一年了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为最近也比较忙，所以一直拖到了中旬末，现在闲下心准备闲谈一下。&#xA;该说不说，坚持写博客也有 500 多天了，大概是我的水平有限，产出的技术文章也是寥寥无几，大多是一些笔记和一些生活中的琐碎事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认识了几个一起玩博客的新朋友，优化了一下自己网站，然后帮助别人解决一些力所能及的问题，大家都很友善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是感觉今年好像没有做出特别有成就的事情，工作闲暇之余看看新的技术内容，给自己写了几个小项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;令人烦躁的是，疫情起起落落，难以真正结束，很多想法都被搁置了，旅游计划也是寥寥无几，又是在杭州市内和周边闲逛的一年。当然这也跟我自己有很大的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imgurl.zishu.me/images/old/2021/12/17/8c44dfb931a7b27055c53184caf81c2e.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年定下的 flag，最终也没有完成，希望来年再接再厉，如果运气不错的话。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于我为什么要写博客？</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/74.html/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/74.html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;关于这个博客的构成&#34;&gt;关于这个博客的构成&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个就放在最前面吗，算是起到一个统计整理的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;博客基础的框架使用是 hugo, 前端样式是自己慢慢构思的，可能是因为没有设计师的天分吧，构思出来的 UI 就很奇怪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也尽量将色彩往黑白上靠，就是为了避免色彩的冲突造成阅读的不适，以文字为主体，也可以将我的重心转移到写文章上来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后通过本地渲染构建了 &lt;code&gt;public&lt;/code&gt; 静态文件，我将这些文件推送到服务器上，服务器的配置是最基础的 1h2g，不过已经完全可以满足个人正常使用了，这样可以提升访问速度。同时的话，我在 Github 备份了源码，这样就不用害怕如果有什么突发事件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且，通过 Github，我在 vercel 也构建了一个备份网站，基于 rope 可以直接生成一个项目网站，也是非常实用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前这个博客主题我并没有将其分离起来，一是不想专门维护一个开源项目，二是我也很难保证其稳定性，隔三差五我都会优化或者改变整体布局，如果作为一个开源项目的话，这毫无疑问是不合格的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你想使用同款主题，可以前往仓库 &lt;a href=&#34;https://github.com/dlzmoe/blog&#34;&gt;https://github.com/dlzmoe/blog&lt;/a&gt;，这是博客全部的源码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你可以把 &lt;code&gt;themes&lt;/code&gt; 文件夹下的代码 copy 走。或者直接 fork 仓库，然后把 &lt;code&gt;/content&lt;/code&gt; 内的文章删掉，换成你自己的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021.07.21 落笔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;写这篇文章，大概是想回顾一下自己从写第一篇博客，一直到现在的心理历程吧！但是动笔的时候，又突然改变想法了。决定好好审视一下自己的内心，“我为什么要写博客？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://imgurl.zishu.me/images/old/2021/10/28/e579ac9d5607c6fae4f49ebf8a3f5a60.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;伊始&#34;&gt;伊始&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;故事最开始源于 2020 年五月份，当时我正频临毕业之际，正处于找工作的状态，对前途还是有些迷茫的，不知道未来该怎么走，往哪方面发展，再加上对自己不够自信，可能有些焦虑吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是不论心态怎么变化，生活总是要继续的，在闲暇之余我浏览很多技术网站，希望可以提升自己，当时我比较热衷于 csdn 和博客园吧，两个比较大的中文博客网站，不论是学习和查资料，百度出来的内容基本都是这两个网站的文章。然后在平时学习累计的过程中，我也会写一些笔记或者总结的内容，开始我是直接存放在本地，后来我放在 Gayhub 上面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gayhub: 又名，Github. 全球最大的同性交友网站，在这里你可以畅快的交流技术，copy code。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是上过这个网站的人都懂，它的速度是多么的令人着急。虽然后来学会了一些科学上网的方法，但是还是很不爽，所以我把目光投向了技术交流平台，论坛社区。我开始试着在把笔记放在 csdn 上面，当做博客发布出去，至今还保留一些浅显易懂的文章在我的 csdn 账号上，不过许久没有登陆了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;接触&#34;&gt;接触&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;有一天，一个做前端的朋友给我推荐了一本书，叫做《Web 全栈工程师的自我修养》，作者是余果，之前我还写过一篇读后感，感兴趣的话也可以读一下，&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/10.html&#34;&gt;《对全栈的一些思考》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;挺好的一本书，也很畅销，读完电子版的，我还专门为此买了一本纸质的书，表示支持一下作者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后了解到作者在大学时期就开始写个人博客，在深入了解过程中，我觉得他的思想真的不错，写的内容也很有深度，虽然很多文章跟技术无关，但是不可否认是好文章。（现在他已经转到微信公告号了，有兴趣搜一下：余果的专栏）。然后我就对他挺感兴趣的，以及对于个人博客这件事也突然有了更多的兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我感觉这是一个自己的私人领域，可以自由发挥，更像是自己盖了一栋房子，至于房子盖成什么样，就看自己的能力了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一开始我选择的是 hexo 静态博客，他有很多优势，免费，部署快，可以不断的白嫖 github 仓库存储，包括文章，图片等，只要你愿意折腾，总有办法可以解决。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后还有很多大佬开发了各种各样的插件，还有各种第三方平台。hexo 官网的主题也是相当丰富，都是个人开发者做出来，总能找到自己喜欢的那一款。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为此我还开发一款轻量的纯文字主题，simple99，感兴趣的话可以在官方列表搜索到，这里就不贴链接了，有夹带私货的嫌疑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后，我就把自己之前写的笔记都放在了这个博客中，部署之后自己查看的时候，也挺有成就感的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;本质&#34;&gt;本质&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;隔了两个月，开始继续更新这篇博客，接下来我会持续讲述自己的道路&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知不觉已经写了一年的博客，从最开始兴奋，冲动，到现在的平息了内心的悸动，这一场心理历程，其实走的颇为坎坷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中间有一段时间，频繁更换博客程序，hexo, hugo, halo, wordpress, typecho&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后终于确定了 hugo，一方面因为它是静态的系统，不需要服务器和数据库，可以随意在任何支持的平台部署（虽然最后我还是为了速度，将它部署在服务器上），而且它渲染的速度相当快，当文章越来越多时，使用 hexo 会渲染 10 多秒，让我感到很难受，因此我选择了速度更快的 hugo。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;度过那段时间后，我感觉自己内心平静了很多，不会再为这些事情而折腾，处于一个平静期的状态。我想，这大概就是每个博主都要经历的阶段吧，抛去花里胡哨的外表，直击博客的本质。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我把它总结出四个字 &amp;mdash; 记录、分享。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我认识很多新的博主，大部分都是刚刚接触，内心感官就是新奇，渴望部署一个让自己满意的博客，我都会指点一些细节和心得，也很开心。毕竟，在这个博客衰败，碎片化信息的时代，还有人能喜欢这个圈子，这确让人感到开心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会鼓励他们自己动手解决问题，然后进行思考，得出结果，这无疑是很令各位博主有成就感的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候我也会写一些教程，或者开发的小插件分享出去，有需要的伙伴就可以到搜索引擎输入关键字，或许可以看到我的文章，这也让我感到荣幸。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;反思&#34;&gt;反思&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多时候，我都会审视自己，在这个时代要不要继续坚持下去写博客，大部分人做的都是公众号，自媒体等等。这也是时代的趋势。然后我自己慢慢思考，拨开云雾见光明，我发现我想要的不是自媒体那样的感觉，我更渴望拥有自己的一片净土，偶尔放一些新奇的玩意，然后写写自己的生活记录和一些技术笔记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我知道自己的水平远达不到大神的地步，单纯的想写点东西。仅此而已，不为其他。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020 年度总结</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/38.html/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/38.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年度总结这个东西很有意思（我觉得），可以静下心来好好回顾一下这一年做了些什么事情，希望我能养成这个好习惯，多总结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个博客是我在年中搭建起来了，到现在也将近半年了，没怎么做过 seo 优化，也没怎么想过推广，就简简单单的写一些自己的东西。更大的原因是我的文笔太拙劣，不敢让人发现，哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大学四年过的还算充实，学到了自己感兴趣的东西，培养的业余兴趣爱好，旅游爬山等，但有名的大山目前只爬了嵩山（河南境内），因为在郑州读的大学。更远的山也没怎么去过，我给自己定个计划，在两年内爬一次泰山，因为工作太忙咯，不敢说短期内一定有时间。想体会一下&amp;quot;会当凌绝顶，一览众山小&amp;quot;的感觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是吧，我的大学结束的有些虎头蛇尾的感觉，因为疫情的原因，学校禁止进入，一直到毕业前夕才允许分批次返校，很多同学都没有看到就草草结束大学生活。所以心心念念的毕业照也没有了，本来和朋友商量好一起拍一组有意思的毕业照，真的是今年最大的遗憾了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;离开校园，见面的机会真的就少了很多，基本都是打打电话，视频什么的，各奔东西，为生活开始忙碌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020 年，是让人印象深刻的一年，从一月份爆发的疫情开始，胆战心惊，一直到现在，依旧在全球蔓延，就在前两天看新闻，说英国要严重了，病毒变异，又封城了。真的希望这场疫情赶快过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么国外对这方面对管控好像没那么严？真的不理解，或许这就是&amp;quot;向往自由&amp;quot;吧。希望地球每个人都能重视起来，共同对抗病毒，早日结束这一场。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年从郑州来到了杭州，换了一个新的环境，在工作中和大家有着共同的目标，学到了很多东西，但是也有一些遗憾，本来打算读两本书的的，下半年读了余果的《全栈工程师的自我修养》和《css 世界》，前段时间还写了读书笔记&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/blog/33.html&#34;&gt;《对全栈的一些思考》&lt;/a&gt;，然后十一月份在某宝买了《javascript 高级程序设计》，结果因为时间不充足，最后也没读完。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里定一个小目标，2021 年一定要读完四本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在技术栈这一块，由 Vue 转向了 React，这里实在想吐槽一句。React 是 Facebook 开发的，Vue 是尤大大开发出来的，感觉写起来思维逻辑不太一样，Vue 的写法更偏向中国程序员的思维方式，React 更偏向外国人，因为我也不是外国人，所以也说不好是一种什么样的思维方式，只是感觉理解起来比 Vue 更难一些。但是因为公司的原因，开始着手 React 开发项目。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望在新的一年继续延续下去，在学习更多的技术栈的同时，把自己要做的事情做的更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在杭州待了也有一段时间，这个城市看起来很年轻，很有朝气，可能因为年轻人的占比比较大吧。偶尔出去玩玩，能发现一些以前发现不了的东西，开阔一下自己的眼界。这里夸一下，西湖的风景确实不错，走在苏堤，吹吹风，整个人都放松了。平时压力大了，都会出来走走，但是好像一个人旅游好像缺了点乐趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这两天是圣诞节，虽说是洋节，但是自己也可以乐呵一下，在这里祝愿大家都能在 2020 年有一个好的结束，画上圆满的句号，迎接新的 2021 年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抽出空闲的时间简单的写了一下总结，就好像跟看电影一样，又回顾了一遍剧情，又得到了不一样的感受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你好，自己，明年见。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>