<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>编程 on 子舒的博客</title>
    <link>/tags/%E7%BC%96%E7%A8%8B/</link>
    <description>Recent content in 编程 on 子舒的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%BC%96%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>使用 React 与 Vue 创建同一款 App，差别究竟有多大？</title>
      <link>/blog/43.html/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/43.html/</guid>
      <description>关于 React 框架 和 Vue 框架 的对比，用两者写出同一个程序，对比其代码实现的过程，看看它们的差异究竟有多大？
转载于：https://blog.csdn.net/csdnnews/article/details/81880378 原文：https://medium.com/javascript-in-plain-english/i-created-the-exact-same-app-in-react-and-vue-here-are-the-differences-e9a1ae8077fd 作者简介：Sunil Sandhu，一位 Web 全栈工程师 + 空想家。 译者：安翔，责编：屠敏
众所周知，Vue 和 React 都是目前非常著名的前端框架。我在工作中经常使用 Vue，因此我对它有很深入的了解。同时，我也对 React 充满了好奇，想要学习一下，一探究竟。
于是我阅读了 React 文档并观看了一些视频教程，虽然这些资料很不错，但是我真正想了解的是 React 与 Vue 之间的不同之处。所谓“不同之处”，我并非想知道它们是否都具有虚拟 DOMS 或者它们如何渲染页面，而是希望有人能够从代码的角度解释这两者之间的差异。我想找到一篇解释这些差异的文章，以便 Vue 或者 React 的初学者可以更好地理解它们两者之间的差异。
很遗憾，我并未找到一篇这样的文章。于是我意识到必须自己动手来比较 Vue 与 React 之间的异同。在我自力更生的过程中，我用这篇文章记录下了具体过程。
1.目标 我将会构建一个标准的待办事项应用程序，允许用户添加和删除列表中的项目。这两个应用程序都使用默认的 CLI（command-line interface，命令行界面） 构建，React 使用 create-react-app，Vue 使用 vue-cli。
两个应用程序的外观如下：
两个应用程序的 CSS 代码几乎一样，但这些代码的位置存在差异。考虑到这一点，我们来看看这两个应用程序的文件结构：
你会发现它们的结构几乎完全相同。唯一的区别在于 React App 拥有三个 CSS 文件，而 Vue App 中没有 CSS 文件。这是因为 React 的 create-react-app 组件需要一个附带文件来保存其样式，而 Vue CLI 采用全包方法，其样式在实际组件文件中声明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么不可变性在 React 中那么重要？</title>
      <link>/blog/32.html/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/32.html/</guid>
      <description>根据官网文档来解释，为什么不可变性的概念在 React 中非常重要的原因，一般来说，有两种改变数据的方式。第一种方式是直接修改变量的值，第二种方式是使用新的一份数据替换旧数据
React 文档
一般来说，有两种改变数据的方式。第一种方式是直接修改变量的值，第二种方式是使用新的一份数据替换旧数据
直接修改数据 var player = {score: 1, name: &amp;#39;Jeff&amp;#39;}; player.score = 2; // player 修改后的值为 {score: 2, name: &amp;#39;Jeff&amp;#39;} 新数据替换旧数据 var player = {score: 1, name: &amp;#39;Jeff&amp;#39;}; var newPlayer = Object.assign({}, player, {score: 2}); // player 的值没有改变, 但是 newPlayer 的值是 {score: 2, name: &amp;#39;Jeff&amp;#39;} // 使用对象展开语法，就可以写成： // var newPlayer = {...player, score: 2}; 不直接修改（或改变底层数据）这种方式和前一种方式的结果是一样的，这种方式有以下几点好处:
简化复杂的功能 不可变性使得复杂的特性更容易实现。在后面的章节里，我们会实现一种叫做“时间旅行”的功能。“时间旅行”可以使我们回顾井字棋的历史步骤，并且可以“跳回”之前的步骤。这个功能并不是只有游戏才会用到——撤销和恢复功能在开发中是一个很常见的需求。不直接在数据上修改可以让我们追溯并复用游戏的历史记录
跟踪数据的改变 如果直接修改数据，那么就很难跟踪到数据的改变。跟踪数据的改变需要可变对象可以与改变之前的版本进行对比，这样整个对象树都需要被遍历一次
确定在 React 中何时重新渲染 不可变性最主要的优势在于它可以帮助我们在 React 中创建 pure components。我们可以很轻松的确定不可变数据是否发生了改变，从而确定何时对组件进行重新渲染</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对象，类和接口之间的关系</title>
      <link>/blog/25.html/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/25.html/</guid>
      <description>类是对的类型，类是具有相同属性和方法的一组集合，一个类可以对应多个对象，对象通过他们公开的方法来定义他们与外界的交互行为，而方法就形成了与外界交互的接口
类，对象和接口 1.类和对象 区别：
对象是类的一个实例。就比如一个人，他有具体的属性，身高，体重，姓名等状态，跑步，跳舞等行为 类是抽象的概念，代表一类事物的模版。对一类对象的行为和状态进行描述，抽离出其共性，形成类 关系：
类就是对事物的一种描述，对象是具体存在的一个实例 类是对的类型，类是具有相同属性和方法的一组集合，一个类可以对应多个对象
2.什么是接口？ 对象通过他们公开的方法来定义他们与外界的交互行为，而方法就形成了与外界交互的接口
更深层次的含义是：使定义和实现分离开，他是交互的具体实现的抽象化
接口是面向对象编程的基础，它是一组包含了函数方法的数据结构，他是一个比类更抽象化的东西
可以这么说，类是对象的抽象化，接口是类的抽象化
比如生活中的接口，机顶盒，人们利用它来实现收看不同频道和信号的节目，它犹如对不同类型的信息进行集合和封装的设备，最后把各种不同类型的信息转换为电视能够识别的信息。
在编程语言中的接口，实际上是不同类的封装并提供统一的外部联系通道，这样其他对象就可以利用接口来调用不同类的成员了
接口和类，实际上都是相同的数据结构
在接口中，可以声明属性，方法，事件，类型，但是不能声明变量，也就是说，接口只能定义成员，不能给成员赋值
使用接口的好处，提高代码灵活性，降低对象之间的耦合度，在实际项目中非常有用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面向对象编程</title>
      <link>/blog/15.html/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/15.html/</guid>
      <description>面向对象把构成问题的transaction分解成各个对象，而建立对象的目的也不是为了完成一个个步骤，而是为了描述某个事物在解决整个问题的过程中所发生的行为，意在写出通用代码，加强代码重用，屏蔽差异性。
一、什么是面向对象编程 js是基于原型的，基于面向对象编程
面向对象就是把数据和对数据的操作方法放在一起，作为一个整体——对象。对同类对象抽象出其共性，形成类
1.面向过程程序设计 将一个项目（或者一个事件）从头到尾按顺序，一步一步完成，先做什么，后做什么，一直到结束，也是我们人做事的方法。
自上而下，先确定一个整体的框架，然后添砖加瓦，逐步实现想要得到的效果，适用于简单的系统，容易理解。但是难以应对复杂的系统，不易维护扩展，难以复用
面向过程是分析解决问题的步骤，然后用函数把这些步骤一步一步的实现，然后在使用的时候一一调用则可。强调的是完成这件事儿的动作，更接近我们日常处理事情的思维。
2.面向对象程序设计 将一个项目（或者一个事件）分成更小的项目，每一个部分负责一方面的功能，最后由这些部分组成一个整体，先设计组件，在完成拼装，适用于大型复杂的系统
面向对象把构成问题的transaction分解成各个对象，而建立对象的目的也不是为了完成一个个步骤，而是为了描述某个事物在解决整个问题的过程中所发生的行为，意在写出通用代码，加强代码重用，屏蔽差异性。
想要弄明白面向对象，需要先理解类和对象的概念
《什么是类和对象？》
二、创建对象的方法 1.创建字面量和实例 window.onload = function() { // 实例 var person = new Object(); person.name = &amp;#39;小明&amp;#39;; person.age = 22; person.year = function() { console.log(this.name + &amp;#39;今年&amp;#39; + this.age + &amp;#39;岁了！&amp;#39;) }; person.year(); // 字面量 var student = { name: &amp;#39;小明&amp;#39;, age: 22, year: function () { console.log(this.name + &amp;#39;今年&amp;#39; + this.age + &amp;#39;岁了！&amp;#39;) } } student.year(); } // 小明今年22岁了！ 两者输出的结果是一样的，控制台输出：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
