<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 | 子舒的博客</title>
    <link>https://zishu.me/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
      <atom:link href="https://zishu.me/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>无人扶我青云志，我自踏雪至山巅。一名 Web 前端开发工程师，热爱生活。</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>读一读柏拉图的《理想国》</title>
      <link>https://zishu.me/blog/97.html/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zishu.me/blog/97.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近在读柏拉图的《理想国》，源于罗翔老师的推荐，让我也有一些冲动。也抱着对自己灵魂有一丝净化的作用。让浮躁的内心安静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是通书有一点诡辩的色彩，所以还是要认真分辨的。不可掉入设置的“陷阱”，就像是生活一般，做事都要对其认识分析，不可一概而信。人都是主观的，每个人读到的内容都是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;当一个人知道自己将要死亡的时候，会有一种恐慌和忧虑在他的脑子里久久不散，即来世会受到今世所做之恶的惩罚。&lt;br&gt;
以前听这些话就觉得很好笑，但是到了现在我总觉得这话不像是假的，所以便感到疑惑不安，经常回忆自己之前有没有害过什么人。&lt;br&gt;
人之所以到了现在才有这样的忧虑和担心，大概是年纪大了精神衰弱的缘故，又或是像漂泊的孤舟将要抵达岸边，因此对岸上的事物看得更加清晰的缘故。如果知道自己造孽颇深，就会过度悲观，常常会像小孩子从梦中惊醒一样，惊恐万分。&lt;br&gt;
但是那些问心无愧的人，“希望”两个字就是他们心灵的看护神。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正义总是相对的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我很高兴我已经脱离你们所说的情爱了，这种脱离就像从一个暴君那里脱离苦海一样&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;读到这里，我只想说一句，“柏拉图误我！”（手动狗头）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果被你禁止的答案中，有我认为是正确的，即使很危险，我也会使用它。&lt;br&gt;
&amp;hellip;&lt;br&gt;
假如在这诸数以外，我能给出更好、更优的正义解释，你说你该怎样？&lt;br&gt;
&amp;hellip;&lt;br&gt;
我应该接受无知的惩罚，自古以来，后知后觉的人理应向先知先觉者学习。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;学习总是永无止境的，如果未来的你发现你过去了解的知识有谬误，也不必感到难堪或者失落，你应该虚心学习这些，将它转化为你自己的思想和知识。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;凡是伟大的事，本来就没有容易过。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人的决心有的因为别人的劝告而改变，有的因为疏忽而忘却，前者是被外力所动摇，后者是被时间所消磨&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对全栈的一些思考</title>
      <link>https://zishu.me/blog/10.html/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zishu.me/blog/10.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这里我要推荐一本书，叫做《Web 全栈工程师的自我修养》，在看的过程中，自己也代入进去进行分析，然后写了这篇笔记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全栈工程师正在成为 IT 行业的新秀，无论是在上市互联网公司还是在创业公司，都对全栈工程师青睐有加。本书作者是腾讯公 司高级工程师，在前端、后端和 APP 开发方面都有丰富的经验，在本书中分享了全栈工程师的技能与要求、核心竞争力、未来发 展方向、对移动端的思考。除此之外，本书还详细记录了作者从零开始、学习心得。本书内容全面、客观务实适合互联网行业新人、程序员。以及期待技术转型的从业者阅读参考。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者余果毕业于西安点击科技大学软件工程学院，曾任腾讯社交用户体验设计部高级 UI 工程师、前端开发负责人，负责多个项目的产品设计，以自身的经历为模板撰写了这本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从自身说起，因为对技术和机器的热爱让他走向了计算机这门行业，而在书中，他也经常提及自己理性和感性思维相结合，对全栈工程师进行了深入分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全栈工程师是指一个能够处理数据库、服务器、系统工程和客户端所有工作的工程师。根据项目的不同，客户需要的可能是移动栈、Web 栈，或者原生应用程序栈。这是官方的定义。而以我目前出入前端的思维通俗点来说，大概也就是一个人包揽前端，后端，一个人处理数据进行项目维护，甚至于设计图都是自己做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都说全栈有很多好处，不同担心很多人编写不同步，思维不一致，导致做出来的项目每个人的想法不同，全栈一个人包揽所有的过程，都在自己脑子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能因为我进入这个行业不久，我认为全栈是不太合理的存在，打个比方说，在流水线还没出现之间，手工作坊基本都是一个人负责所有的产品制作，从原料，制作，打磨，成品，或许很经过很多步骤，但是一个人都可以完美的做出来，就这样类似全栈工程师这样的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而生产线就更像一个团队，产品，UI，前端，后端测试等，每个人相互配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全栈和团队比起来，我个人觉得团队的优势更大，但架不住老板喜欢一个人干三个人活，更喜欢全栈一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培养一个全栈的花费的时间和精力难以想象，甚至不确定培养一定成功，但是如果专精某一技术领域，成为高级工程师的概率绝对远大于一个全栈。当然这也只是我个人的臆测，并没有具体的数据支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中也提及，流水线带来的另一个好处，不会对某个工程师产生依赖性，即使失去这个员工，也可以让被人接手工作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说了很多团队化的好处，这不代表就没有弊端，肯定是有的，书中总结出来几点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;工程师职责不清导致效率低&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工程师缺乏主人感导致产品质量差&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工程师缺乏全局的视野影响个人成长&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;更多角色导致项目效率低下&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;“因为各司其职的工作流程有效率低下、成本高的缺点，所以很多创业公司都不会配备齐全的流水线，而是希望采用更灵活的方式来组建团队，全栈工程师也因此成为了理想的选择。但是全栈工程师的兴起还离不开这两个重要因素：技术的发展，以及提供 PaaS 服务的平台越来越多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然做成为一个全栈工程师需要耗费大量的时间精力来打磨，但是这个思维我还是比较喜欢的。比如说，有 a,b,c 三个人，分别擅长各自的领域，有一天他们共同负责的项目出了一个小问题，但是问题出在哪里领域还不知道，虽然是个小问题，但需要每个人去查验一遍，因为是三个领域，这就导致应该有两个人的查验是无效的，这从另一个方向来说也降低了项目效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后这时候，有一个工程师 s，注意他不是全栈工程师，只是喜欢学习多领域的技术，掌握了一些不算太高深的技术知识，查验了一遍，很快就找出了问题所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那他一个人效率就相当于三个的效率了，其实这样说并不严谨，我也只是打个比方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我突然想到一句话，不知道说的准确与否，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全栈的职位存在是不合理的，但全栈的思维是一个有上进心的工程师所必备的。”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐书籍《CSS 世界》</title>
      <link>https://zishu.me/blog/7.html/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zishu.me/blog/7.html/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本书从前端开发人员的需求出发，以“流”为线索，从结构、内容到美化装饰灯方面，全面且深入地讲解前端开发人员必须了解和掌握的大量的 CSS 知识点。同时，作者结合多年的从业经验，通过大量的实战案例，详尽解析 CSS 的相关知识与常见问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者还为本书开发了专门的配套网站，进行实例展示。问题答疑。作为一本 CSS 深度学习的书，书中介绍大量许多前端开发人员都不知道的 CSS 知识点。通过阅读本书，读者会对 CSS 世界的深度和广度有一个全新的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书作者采用口语化的方式，讲述在 css 中遇到的一些有意思的问题，循序渐进，引人入胜，对有前端基础的人来说，读这本书还是很有意思的。我经常在闲余时间看看这本书，会给我一些启发。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>